【送手足】燈光揮動 吶喊聲響遍 場面感人

【送手足】燈光揮動 吶喊聲響遍 場面感人

眾新聞
43.7K subscribers

反修例運動觸發史無前例的警民衝突、逆權抗爭，由去年6月至今，超過8,300人被捕，當中近1,400人遭起訴。連日來，每日都有過百人因為社會運動而上庭，遍佈各區裁判法院和區域法院。

西九龍裁判法院周三審理多宗涉及社會運動的案件，不少人聽審後，到停車場等候囚車離開，揮動手上燈光，高呼口號，伴送被羈押的「手足」。囚車鐵欄之外，燈光揮動、吶喊聲響遍，場面感人。

今年73歲的「白髮婆婆」，早上7時許起床，稍稍進食後，9時許來到法院排隊，9時半上庭，中午再出去吃點東西，下午再回來聽審。她說，一般下午4時多散庭，但如果被告需要還柙，她和其他聲援的市民就會到停車場外送車，可能要等到傍晚6時，甚至7時都試過。

她記得，有時太夜，一起送「手足」車的年輕人會說「車埋我返屋企」，令她感慨：「佢哋好好，所以我都唔明，點解要咁對啲後生仔。」